陳肇始：全民強檢無禁足令難收成效 mRNA疫苗儲存有要求 須政府統籌

陳肇始：或設社區疫苗注射中心 全民強制檢測無禁足配合難

立法會衛生事務委員會召開會議，討論新型冠狀病毒疫苗的採購、接種及政府防疫措施。食物及衞生局長陳肇始表示，已與不同的疫苗供應商簽訂協議，將會有3種不同平台的疫苗明年分批到港，不同的疫苗在運送及冷藏上都需要作準備，政府會與供應商緊密聯絡。

她指，未來的疫苗接種計劃均由政府負責，接種的安排會因應不同疫苗的處理方法而釐定。部份疫苗的儲存温度與一般疫苗相若，政府正計劃由私家醫生協助為市民注射；若部份疫苗儲存温度需達零下70度，安排上需要更多中央統籌，不排除計劃設立社區疫苗注射中心，為市民接種疫苗。她預計明年內，大部份市民能免費接種。

陳肇始：自願檢測陽性個案相對少

會上多名議員質疑，政府不推行全民強制檢測。陳肇始指，根據上次推行全民自願檢測的經驗，尋找到陽性的個案相對少，又強調防疫抗疫要以科學為本，若實施全民強制檢測，但無禁足令等配合，市民繼續進行社交活動，是消滅不到病毒，專家顧問亦一致不支持有關做法。

政府專家顧問、中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌指，本港約有750萬人，若要做全民強制檢測，可能要停頓數星期，關注公眾及企業是否能接受，又指有關檢測亦非做一次就可完全清除病毒，因此建議集中為高危地區及群組做檢測。

陳肇始又指，限聚令及口罩令的違例罰款增加至5000元後，約有100宗罰款。

原文網址：

半年前已經知啦屌你

潛台詞：政府包哂嚟做
唔使諗揾私家醫生打外國貨

全民自願檢測呢
強制都冇成效咁點解要搞自願
仲講到唔去就十惡不赦咁樣

無晒反對派點解仲越搞越唔掂